% @Difficulté 3
% @Source MathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie repérée
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={2,3}]
Dans un repère orthonormé, j'ai placé  les points $A$, $B$ et $C$ de coordonnées respectives $(-0,25~;~2,5)$, $(3,5~;~1)$ et $(0,25~;~3,25)$, puis j'ai tracé le cercle de diamètre $[AB]$.\\
Ensuite, j'ai démontré que le point $C$  n'était pas sur ce cercle. \\
Comment ai-je fait ?
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=1.2cm,yunit=1.2cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.1,-1.1)(4.2,4.02)
\multido{\n=-1+0.25}{21}{\psline[linecolor=lightgray,linewidth=0.3pt](\n,-1)(\n,4)}
\multido{\n=-1+0.25}{21}{\psline[linecolor=lightgray,linewidth=0.3pt](-1,\n)(4,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1, showorigin=false]{->}(0,0)(-0.99,-0.99)(4,4)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psdots[dotstyle=Add,dotscale=1.4,dotangle=45](-0.25,2.5)(3.5,1)(0.25,3.25)
\pscircle[linecolor=blue](1.625,1.75){2.42}
\uput[ul](-0.25,2.5){$A$}
\uput[r](3.5,1){$B$}
\uput[ul](0.35,3.25){$C$}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{exercice} 


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Calculer les coordonnées du centre du cercle} :
    \[
    I \left( \frac{x_A + x_B}{2} ; \frac{y_A + y_B}{2} \right)
    \]

    $I \left( \frac{-0,25 + 3,5}{2} ; \frac{2,5 + 1}{2} \right)$ soit  $I \left( \frac{3,25}{2} ; \frac{3,5}{2} \right)$ soit $I \left( 1,625 ; 1,75 \right)$.
    

    \item \textbf{Calculer le rayon $IB$ du cercle} :
    \[
    IB = \sqrt{(x_B - x_I)^2 + (y_B - y_I)^2}
    \]

    \[
    IB = \sqrt{(3,5 - 1,625)^2 + (1 - 1,75)^2}
    \]

    \[
    = \sqrt{(1,875)^2 + (-0,75)^2}
    \]

    \[
    = \sqrt{3,515625 + 0,5625}
    \]

    \[
    = \sqrt{4,078125} \approx 2,02
    \]

    \item \textbf{Calculer la distance du point $C$ au centre du cercle} :
    \[
    d_{IC} = \sqrt{(x_C - x_I)^2 + (y_C - y_I)^2}
    \]

    \[
    d_{IC} = \sqrt{(0,25 - 1,625)^2 + (3,25 - 1,75)^2}
    \]

    \[
    = \sqrt{(-1,375)^2 + (1,5)^2}
    \]

    \[
    = \sqrt{1,890625 + 2,25}
    \]

    \[
    = \sqrt{4,140625} \approx 2,034
    \]

    \item \textbf{Comparer cette distance avec le rayon} :
    \[
    2,034 \neq 2,02
    \]

    Donc, le point $C$ n'est pas sur le cercle de diamètre $[AB]$.
\end{enumerate}

\end{Solution}


\begin{Indice}
Calculez les coordonnées du centre (I) du cercle, puis déterminez son rayon.\\
Calculez $IC$ et voilà ! 
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	
\end{Reponse}

